\documentclass[ngerman]{scrlttr2}

\usepackage{basbrief}

\title{Brieftitel}

\author{Autorname}
%\date{Datum}

%\briefkopf{Briefkopf}

\strasse{Straße}
\plz{12345}
\ort{Berlin}
%\telefon{+49 30 1223344}
%\handy{+49 177 1223344}
%\email{abc@abc.de}
%\homepage{www.abc.de}
%\adresszusatz{Adresszusatz}

%\logo{logo}
%\sponsorlogo{logo}

\begin{document}

	%\renewcommand{\enclname}{Anlage} % Standard: Anlagen, wenn nur eine Anlage gemeint ist: diese Zeile entkommentieren

	% hier den Empfänger (\\-getrennt) eintragen
	\begin{letter}{Empfänger\\Empfängerstraße\\Empfängerort}

		%\setkomavar{signature}{} % Unterschrift (default: Autorangabe)

		%\setkomavar{yourref}{} % Geschäftszeile: Ihr Zeichen
		%\setkomavar{yourmail}{} % Geschäftszeile: Ihr Schreiben vom
		%\setkomavar{myref}{} % Geschäftszeile: Unser Zeichen
		%\setkomavar{invoice}{} % Geschäftszeile: Rechnungsnummer

		%\newkomavar*[Meins]{myadd} % Geschäftszeile: neues Feld myadd mit Titel "Meins"
		%\setkomavar{myadd}{Inhalt} % Geschäftszeile: neues Feld

		\opening{Hallo \dots,}

			hier steht der Brieftext.

		\closing{Mit freundlichen Grüßen,}

		%\ps % Post-Scriptum
		%\encl{} % Anlage(n)
		%\cc{} % Verteiler

	\end{letter}

\end{document}
